模型件點解要用唔同質地既膠袋裝

磁通量問題

我都想知

有無例子睇下？
利申：公司有做模型

有時啲件易刮花
用普通膠袋會花晒

利伸：鳩噏

YouTube 4k 畫質搵RG 開箱你就明

係喎，唔講真係唔知。我估係因為注塑嗰部機係出專用顏色（黑色一條line，白色一條line）。因為如果部機今次出黑色，下次出白色嘅話啲料顏色會污染。Bandai喺大陸嘅代工廠係大廠，有專用顏色嘅注塑機唔出奇，而每條包裝line最尾部包裝機唔同牌子，所以導致到咁。

下次有機會問下啲做過大廠嘅前輩先。

啲唔同嘅封裝膠袋連質地種類都唔同

係咪部注料機本身可以用啲料整埋膠袋？

唔得嘅，啲膠係ABS（甚至有啲係廠有自己配方嘅環保料，例如lego），膠袋一般係出面搵供應商（太平，唔值得自己做）。

有另一個可能性係骨架共用，所以有啲部件已經包好。然後之後膠袋供應商轉咗都有可能。

有時有啲模型再出包裝唔同咗係因為套模具一樣，但係代工廠唔同咗。希望解答到您！